8泛民仍被查問 提名是否有效仍然懸而未決 未算成功入閘

【本報訊】九月六日立法會換屆選舉的提名期昨日結束，雖然換屆選舉已押後，外界仍在解讀《港區國安法》生效後，首次大型選舉提名期的現象，當局連同最後一日收到三十四份提名表格，合共接獲一百八十四份提名表格，當中包括來自五大地方選區的九十九份報名，以及來自二十九個功能界別的八十五份報名，最終十二名泛民參選人被取消參選資格（DQ），包括四名公民黨參選人；值得留意的是，泛民八人包括社民連岑子杰、人民力量陳志全被選舉主任查問後，提名是否有效仍然懸而未決。

現有DQ理據屬重要參考

總結今次被押後的換屆選舉的提名期，五大地方選區中，競爭最激烈是新界東，接獲二十八份報名競逐九個議席，至於最少提名表格是九龍東，十四張名單競逐五個議席。功能界別方面，以區議會（第一）界別競爭最激烈，八人角逐一席。

對於港府於大規模DQ十二名泛民參選人後，未有再DQ更多參選人，時事評論員陳雲生分析，港府此舉不代表所有已報名的參選人均符合資格成功「入閘」，相反十二名泛民被DQ的理據，其實是重要參考，相信曾公開表明反對港區國安法，以及提出無差別否決財政預算案的參選人，同樣面臨不符合參選資格的危機。

陳又提及，港府以疫情為由將換屆選舉押後一年，但他建議不應停止審視參選人資格，以凸顯選舉屬於莊嚴制度。

DQ/有效其實係咪計埋落下年

唔計